歐洲市值最高的公司是哪家？

「我估計多數人猜不到歐洲市值最高的公司是哪家。」前幾天王興在飯否說了這麼一句。

不是什麼冷門公司，也不在高科技行業，王興隨後揭曉了答案——雀巢。 沒錯，就是我們日常生活中隨處可見的雀巢，市值約3100 億美元（截至12 月27 日應為3257 億美元）。 對了，這是一家瑞士公司。

我說雀巢在生活中無處不在並沒有誇張，注意了，雀巢的全稱是「雀巢食品公司」，比如在中國常見的就有奶粉、純淨水、麥片、糖果等食品線，嘉寶、雲南山泉、徐福記、太太樂、銀鷺等也是該公司旗下的品牌。

範圍擴大到全球，算上同一品牌在各個國家的不同本土化變體，雀巢的品牌數量超過2000 個，之前有營銷號把星巴克都算在雀巢名下，雖然不准確，但星巴克的門店以外的咖啡業務確實是歸雀巢所有，2017 年這筆71.5 億美元的收購後來也有力地推動了雀巢業績的增長。

雀巢是歐洲市值最高的公司這一事實可能出乎很多人的意料，卻也符合很多人對於歐洲在新興科技領域落後的印象，這個印像對不對暫且不談，但就王興後來科普的英法德幾個資本市場的現狀來看，姜還真是老的辣。

英國市值最高的公司，你大概也猜不對，但肯定認識——匯豐銀行，市值約1216 億英鎊（約1594 億美元）。

然而，匯豐今年過得相當糟心，CEO 范甯（John Flint）8 月份意外離職引發股價地震，加上歐洲地區業務持續虧損，匯豐的市值相較半年前已跌去約124 億英鎊，第四季度還傳出了萬人裁員計劃。

法國市值最高的公司相對好猜，看看香榭麗舍大街的LV 門店長年排著長隊就知道沒有什麼比奢侈品更賺錢的生意了，LVMH 集團以2115 億歐元（約2368 億美元）位列第一。 從時裝到珠寶再到葡萄酒，LV、紀梵希、寶格麗、Marc Jacobs……你叫得出名字的奢侈品品牌，多半是LVMH 家的，該集團這兩年還陸續收購了Rimova 和蒂芙尼（Tiffany ），奢侈品版圖進一步擴大。

德國市值最高的企業卻有點扭轉偏見的意思，不是我們熟悉的西門子、寶馬或奔馳等工業品牌，而是一家知名度在中國相對較低的企業軟件公司SAP，1484 億歐元市值（約1662 億美元）雖不及前面幾家，但增長勢頭卻是最猛的。

成立於1972 年的SAP 是這幾家企業裡最年輕的，主營企業資源管理軟件，客戶面向B 端，這是SAP 和前面幾家公司的另一大不同之處。

這幾個國家市值前十的企業中還有石油、製藥、汽車製造等企業以及造飛機的空客，愛馬仕集團和Gucci 母公司開雲集團也都躋身法國市值前十榜單，基本來自傳統行業，德國某汽車集團的部門主管雅克布·維海爾恩在接受《環球時報》採訪時也認為這一現象反映出「歐洲在世界科技競賽中確實落後了」。

然而，歐洲在互聯網創新方面也並非毫無可取之處，除了德國的SAP，來自瑞典斯德哥爾摩的Spotify 正是眼下音樂流媒體領域的領軍者，從這點來說，興許北歐才是歐洲之光，雖然Spotify 跑到美國上市去了。

Spotify

就好似大陸最勁嘅公司全部都唔係A股上市

都唔係
4大行 平保 矛台

英國市值最高竟然係匯豐…

仲要匯豐盈利唔係靠英國本土

好快唔係

香港養全家
但係炒又炒香港先

係我7歲果年買左一枝雪條，從此改變我既一生
當我奶到最後一啖好失落時，
枝棍竟然仲多兩條，唔洗講即刻去換黎食

我食完第二枝，吊，又中兩條；
而第三枝，又仲兩條！結果我再去換四條番黎
當我食完第五枝後，唔洗講，又中兩條，
但我已食唔落了，果次係我人生第一次食唔落雪條

我拎番第6~8枝番去比屋企人食，果然每枝再分別各中兩條
如是者我已經可以再換16條番黎，人生果然充滿希望
但當我拎番去比屋企人食完後，呢16枝又再各中兩枝，
我手上渣住16條可兌換32枝既雪條棍，我開始感到到d驚

今次我換完拎番去比同學食，中伏！！
每枝又獎多兩枝，即係64枝，
點算？我已幾乎請過晒我識既人食雪條了！
於是我請埋隔黎班食，但冇喇冇喇，再獎128枝，
7歲既我，要一次過拎128枝雪條係何其吃力

就咁樣捱左半年，
我手上仲有20736枝可換41472枝雪條既雪條棍，
我快要崩潰了！
難道我餘下既半生都只能活係雪條中嗎！？

轉眼到我24歲果年，
我已類積左3487459498594498枝一兌二既雪條棍，
為左搵地方擺雪條，
我將同女友同居新買既家私全部當晒，
再用錢去買雪櫃黎裝，
然後每個月女友一出糧就叫佢比晒錢我買雪櫃去裝，
但真係冇辦法!!
我搵錢買雪櫃既速度遠遠追唔上食雪條中雪條既速度!!!!

終於，係我26歲生日果日，女友離我而去，
佢一句話都冇同我講，
因為佢個咀已食雪條食到硬化唔講得野。
我好對佢唔住，
但人生...我又可以點？

呢年我全個家族因為不停買雪櫃而破產，
我家族本來係中古時期既貴族後裔，
d錢洗十世都用唔晒，但竟然落得如廝田地，
而且我仲有8千幾兆既雪條未換。
部分擺唔入雪櫃既雪條開始溶化，
d雪水浸到上我心口，
我好凍，凍到失去知覺...
就咁樣一訓，唔知訓左幾多年。

我醒番時掰大眼見到個呀伯，佢話有辦法幫我，
我問點樣，佢就話只要將我手上既雪條棍賣晒比佢，
佢就會開一間雪條公司賣雪條，
等人買左後再拎雪條棍黎換，

比如10個人買左10條，
走番黎獎20條，佢就前後清左30條；
果廿條再獎四十條，佢再比，又清多八十條...
如是者向全世界輻射出去，最終就會解脫到

我恍然大悟，一路多謝佢一路→即走，
走左成百米遠後我回頭問佢係咩人，
佢答我係瑞士人，叫亨利內斯特萊。

雀巢公司，就係佢成立。

香港員工人工又低過英國嘅，匯豐真係當香港人係狗

我都諗起呢篇野

香港多人,其他地方再抄可能就要結束地區業務/部份服務